无花记2：你的牙刷有没有被别人用过

懒散地读本雅明的《单向道》、纪德的《人间食粮》，燥热，读这些书的懒散便消磨了燥热，一上午，几杯茶，翻了几章，本雅明、纪德以及法兰克福学派一些人的观点说起来大同小异，只是出发的路径不同而已，但是读起来是有趣的，尤其是纪德的文字，不深奥，进入很快，但是若不沉潜，也就瞬间遗忘。毕竟不是大块头的理论文章，需要不断咀嚼，才能嗅吸到真理的味道。午睡前后读《雕刻时光》，倒是良好的文风，文字不晦涩，说起电影，理趣十足，应该会看得完。想起来，重点也许就是一个字：诗。现代艺术要说缺乏的也许就是诗。如果你读得到诗，沉静地看，大多是虚伪的。午后无所事事，不想看书做事。傍晚跑步，大汗，衣服水淋淋、汗津津，在办公室里，坐不住。到街上，转悠一圈，没有发现合适的。晚上，发现牙刷被女儿使用了，肇事者是她妈妈，无语。小事体，却如鲠在噎。你的牙刷有没有被人使用过？你还会再用么。